\begin{aufgabe}[H12T1A3]{E4}
	\begin{enumerate}
		\item Sei \(g\) eine positive differenzierbare Funktion. Welche Stammfunktion hat dann \(\dfrac{g'}{g}\)?
		\item Bestimmen Sie die Lösung \(y = \varphi(x)\) des Anfangswertproblems
		\[ y' = -xyln(y), \quad y(0) = e\]
		und deren maximalen Definitionsbereich. Zeigen Sie, dass die Lösung auf diesem Definitionsbereich der Abschätzung \(1 \leq \varphi(x) \leq e\) genügt und skizzieren Sie den Graphen der Funktion \(\varphi\)
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item 
		\((\ln(g))' = \frac{g'}{g}\) also ist \(\ln(g)\) eine Stammfunktion von \(\frac{g'}{g}\)
		\item
		\( 
		\begin{aligned}[t]
			f : \R \times ]0, \infty[ &\rightarrow \R \\
			(x,y) & \mapsto -xy \ln(y)
		\end{aligned} 
		\in C^1(\R \times ]0,\infty[) \\
		\quad \Rightarrow y' = f(x,y), y(0) = e\) hat eindeutige maximale Lösung \(\phi: I \rightarrow \R\)


		Trennen der Variablen:
		\[ \star = \int\limits_{e}^{\mu(x)} \frac{dy}{y\ln(y)} = \int\limits_{0}^{x} -s d s = -\frac{x^2}{2}\]
		\[\star = \int\limits_{e}^{\mu(x)} \frac{\frac{1}{y}}{\ln(y)} d y = \ln(\ln(y)) \bigg\vert_{y=e}^{y=\mu(x)} = \ln(\ln(\mu(x))\]
		\(\mu(x) = \exp(\exp(-\frac{x^2}{2}))\) Kandidat

		\(\mu(0) = e\)

		\(\mu'(x) = \mu(x)\exp(-\frac{x^2}{2})(-x)=-x\mu(x)\ln(\mu(x))\) für \(x\in\R \)

		\(\Rightarrow \begin{aligned}[t]
			\mu = \phi: \R &\rightarrow \R \\
			x & \mapsto \exp(\exp(-\frac{x^2}{2}))
		\end{aligned} 
		\) ist maximale Lösung von \(y' = f(x,y), y(0) = e\).
		
		\(\{\exp(-\frac{x^2}{2}): x\in \R \} \subseteq ]0,1] \Rightarrow \phi(x) = \exp(\exp(-\frac{x^2}{2})) \overset{\exp_\R \text{ monoton steigend}}{\in} ]e^0,e^1] = ]1,e]\)
		\(\phi(-x) = \phi(x) \\ \phi'(x) = -x\phi(x) \ln(\phi(x)) = \begin{cases}
			>0 &x<0 \\
			0  &x=0 \\
			<0 &x>0 
		\end{cases}\)
		\begin{figure}[ht]
			\centering
			\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Bilder/E6-4vermutlich.png}
		\end{figure}
		\(\phi(0) = e\)
		\(\lim_{x\rightarrow \infty} \phi(x) = 1 = \lim_{x \rightarrow -\infty} \phi(x)\)
	\end{enumerate}
\end{loesung}